The <!DOCTYPE> declaration in HTML isn‚Äôt a tag per se‚Äîit's a declaration that tells the browser what version of HTML the page
is written in, so it can render it correctly.

root Element- by standard <html> could have only 2 subnodes head and body.

Attribute	Purpose
lang	Declares the natural language (e.g., en, fr, hi)
dir	Text direction (ltr for left-to-right, rtl for right-to-left)
xmlns (for XHTML)	XML namespace declaration (used in XHTML docs)




‚úÖ You Can Use Non-Identifiers ‚Äî But Here's the Full Picture:
üîπ Non-Identifier Options You Can Use:

Type	Example	What it targets
Tag name	getElementsByTagName("div")	All <div> elements
Name attribute	getElementsByName("username")	All elements with name="username" (commonly used in forms)
DOM position	document.body.children[0]	First direct child of <body>
CSS selectors (structure-based)	querySelector("section > p")	First <p> inside a <section>
Sibling/Parent traversal	element.nextElementSibling or element.parentElement	Relative position in the DOM tree
Class	getElementsByClassName("card")	All elements with class "card"
All elements	document.all[5] (‚ö†Ô∏è discouraged)	Access element by index in full page


‚úÖ Accessing DOM Elements: With & Without Identifiers
üîπ 1. Using Identifiers (Recommended, Precise)

Method	Selector Type	Example	Use Case
getElementById()	id	document.getElementById("myBtn")	Fastest & most specific
getElementsByClassName()	class	document.getElementsByClassName("menu")	Returns an HTMLCollection
querySelector()	any CSS selector	document.querySelector("#loginBtn")	First matching element
querySelectorAll()	any CSS selector	document.querySelectorAll(".card")	NodeList of all matches


